Opman Kirschberg kaebas moisawallitsussenimmel, et moisa-karjane Mart Lorius lasknud ühhelehme ristik-rohto peal nenda süa, et lõhki läinud,nõudis et süidlane kahju tassuks ja trahwitud saaks.
Mart Lorius selletas, et nemmad kahhekeisikorralissega mitte ei jõudma karja nenda hoida, kuida parrasja kohhus sööta, - ütles õnnetusse olnud.moisteti:Arwati õnnetusseks, sest et moisawallitsusse polestsundmus olnud, loomad ristikrohto peale saata.
